「花海行動」懶人包

就新聞報導和資料集中討論大家的疑問：

香港飛馬5名球員涉打假波案分別在1月11日和1月15日開審，除了李威廉、鄭禮騫、陳柏衡、李家豪和郭建邦外，黃威的角色同樣為人所關注。作為「控方證人」，他的角色和作供對案件起關鍵作用。

首先，涉案有三場賽事，分別是：2016年2月24日，元朗以1比10不敵飛馬；2016年3月23日，標準流浪以6比2擊敗飛馬；2016年4月13日，飛馬以1比0擊敗標準流浪。

Upower：《【花海行動】前香港足球先生李威廉認罪獲准保釋 案情披露劉松偉現場指示「做假」》 2018-01-11

//
李威廉在警誡下承認，就3月23日的賽事，劉松偉事前曾聯絡鄭並要求鄭通知香港飛馬球員幫忙，指球員會因而獲得報酬；鄭便向李威廉轉達訊息。當日，劉曾在石硤尾公園向李威廉作出指示該如何作賽，而目的是為了劉的利益而操縱賽果，李威廉其後將劉的要求轉告其他被告。李威廉指劉應對該場賽果感滿意，因其後鄭禮騫、李威廉與李家豪其後每人收取了港幣2萬元，黃威與陳柏衡每人收取了1萬元。
//

根據口供，就3月23日的賽事，黃威有收取款項，這個證據對他的角色身份起關鍵作用。

李威廉、被告鄭禮騫、陳柏衡、李家豪與球員黃威 2018-01-11
頭條日報：《飛馬5球員涉打假波 前足球先生李威廉認罪》

//
針對李威廉的案情指，被告鄭禮騫、陳柏衡、李家豪與球員黃威於2016年3月26日（應為3月23日）參與一場由香港飛馬對標準流浪的預備組聯賽賽事，而李威廉當時為香港飛馬的教練。賽事開始前，陳及鄭分別問黃知道與否，黃反問應知道甚麼，鄭表示李威廉稍後會告訴他。

賽事開始約5分鐘前，李威廉低聲告訴黃在賽事開首15分鐘不要有任何入球；而賽事約15分鐘時，李威廉會戴起外套的帽子，那時黃便應嘗試入球；李威廉亦稱他曾與對方球隊作長時間討論。黃未有跟從指示如常作賽，完半場時標準流浪以3比0領先香港飛馬。

李威廉於中場休息時對黃威輕聲表示必須多取3球。黃威沒有回應，繼續如常作賽，並在下半場取得一個入球。兩隊球隊在下半場共有5個入球，香港飛馬以2:6落敗。黃威認為李家豪是故意於下半場時射入一個「烏龍球」。
//

此時，正常人也心生疑問，假設口供成立，就3月23日的賽事，為何李威廉只叫黃威跟從指示，而不叫其他球員？他們在事前是否已有溝通？既然他得到指示，並未有跟從指示如常作賽，卻得到了10000元。為甚麼他會收取一筆來歷不明，而且「不勞而獲」的一筆款項？

Upower：《【花海行動】案情披露渉案者曾操控賽果失敗需賠錢負責》 2018-01-11

//
其中一名被告、前香港足球先生李威廉承認一項代理人接受利益及一項串謀詐騙罪，另一項串謀詐騙獲控方不提證供起訴。據其案情顯示，除了2016年3月23日的一場預備組聯賽，涉案者也曾在2016年4月13日的另一場預備組聯賽、對賽雙方同樣是香港飛馬與標準流浪的比賽中試圖操控賽果。案情披露，該場比賽開賽前約10分鐘，被告之一的陳柏衡走近當時為香港飛馬球員的控方證人黃威並問他，李威廉是否有告知他那事。在黃的查問下，陳向黃表示賽事開始時，黃應進行防守，當李威廉戴上外套帽子作為信號時，黃應嘗試輸掉比賽，而報酬是「個半」，據黃理解為15000港元，黃沒有向陳作出回應。而賽前黃亦曾見到李威廉與時為標準流浪球員的劉松偉互相交談，劉並沒有在該場賽事出場比賽。

於4月18日香港飛馬操練期間，陳向黃說，李威廉要求黃就4月13日的比賽支付10000元，黃拒絕。4月21日，李威廉聯絡黃並要求對方支付10000元，因已為黃償還款項，同時稱其他人亦已付錢，黃表示沒有錢，待支薪後才會付錢。

4月29日，黃向李威廉支付5000元，李威廉亦曾向黃表示日後不會參與操控賽事；5月13日，黃向李威廉支付另一筆5000元。

賽事結束後，劉告訴李威廉有麻煩，因賽果未如劉所圖，李威廉及其他人須向其支付賠償，最於李威廉及鄭、陳、黃每人支付10000元予劉作賠償。
//

根據口供，既然黃威就4月13日的賽事不知道發生甚麼事，亦未有跟從指示如常作賽，為何他要還錢呢？為甚麼他當時不直接報警或向球會管理層報告？4月18日，李威廉要求黃就4月13日的比賽支付10000元，當時黃拒絕。至5月13日，黃還清10000元，事隔近1個月，理應他有足夠時間。

而且，這已經不是第一次，就3月23日的賽事，他已經收到了一次指示，並收下了10000元，今次他不會懷疑或拒絕嗎？

【假波案】黃威被問及問題賽事時答：無特別 唔記得 2018-01-15

//
飛馬前鋒黃威今被傳召作供，主控問黃於2016年2月24日飛馬對元朗的賽事前，有否發生甚麼特別事，黃回應稱：「無乜特別事，唔係好記得。」
//

HK01：《【假波案】黃威看口供紙才記起 入10球後才被叫停入波》 2018-01-15

//
控方下午開庭後，黃威多次表示「唔係好記得」、「𠵱家唔記得」，控方之後多次讓他翻看口供紙後，黃威始憶起案發細節。他記起當天賽事開始後，郭低聲叫他「唔好入波住」，做好防守，之後郭叫他開始進攻，他便開始有入球，及至球賽進行80分鐘時，飛馬領先10比1，郭才叫他不用再入球。
//

HK01：《黃威終記起案情 與總教練吃飯後將錢交廉署》 2018-01-15

//
黃威指當年的2月24日賽前熱身時，隊長郭建邦着他「唔好入波住，做好防守先」。開賽後20分鐘，郭吩咐他開始進攻，中場休息則指示他「好似平時咁踢」，賽至80分鐘，郭着黃「唔駛再進攻」，黃庭上稱，郭可能認為當時比數已10:1，可以放鬆點踢。黃指，飛馬後來獲判十二碼，郭主射但射失，最後以10:1完場。

黃又指，5日後出席飛馬對南華的賽事前，次被告鄭禮騫以入場券夾附共1萬元交給他，並稱是「上場嘅」。黃亦見鄭以同樣方法付錢給第四被告陳柏衡。

廉署3月2日接獲舉報，黃庭上指自己於3月1日與總教練吃飯後，翌日即將收到的錢交到廉署，但因黃已將部份錢用作學車，故只能先付6,210元，隨後才補回餘款。
//

1月15日繼續作供，黃威在早上和下午開庭後，黃威多次表示「唔係好記得」、「𠵱家唔記得」，控方之後多次讓他翻看口供紙後，黃威始憶起案發細節。兩年前的事，也許真的忘記了。

再看他的口供，即就2月24日的賽事，他已經收到了10000元，但既然他不知道款項何來，為何會收取，再使用呢？究竟他事前是否知道他會收到這筆款項？究竟總教練李志堅在飯局過程對黃威說了甚麼？

既然廉署3月2日接獲舉報，黃庭上指自己於3月1日與總教練吃飯後，翌日即將收到的錢交到廉署。那3月23日和4月13日的賽事，黃威的角色是甚麼？為何他會繼續在「未有跟從指示如常作賽」下收錢？為何他要就4月13日的賽事還錢呢？

再看看今天的新聞：

HK01：《【假波案】黃威作供披露細節 指贏球賽反被教練李威廉追收1萬元》 2018-01-17

//
港超足球隊「香港飛馬」的5名前球員涉打假波案續審，控方主要證人黃威今（17日）繼續作供，繼早前多番表示「唔記得」，黃今開始記起案中細節
//

//
黃之後按廉署指示，對李說沒有錢，先給他5千元。至同年5月13日，黃威則將廉署給他的5千元給李威廉。兩次會面，黃威也有帶同錄音器材。
//

黃威是日提出的理據是贏球賽反被教練李威廉追收1萬元，而且提出了一項重要證據，他按廉署指示，對李說沒有錢，先給他5千元。至同年5月13日，黃威則將廉署給他的5千元給李威廉。兩次會面，黃威也有帶同錄音器材。

他就4月13日的賽事的角色看來已有個大概。總括而言，最大疑問還是，就2月24日的賽事，他已經收到了10000元，但既然他不知道款項何來，為何會收取，再使用呢？

以上推論和疑問全由各大媒體報導所綜合，歡迎各位理性討論。

樓主係威廉定av堅?

普通網民

我唔信